建制團體狙擊利君雅

建制團體狙擊利君雅

港台記者利君雅近日於記者會大膽追問特首林鄭月娥。

【本報訊】中共抹黑和打壓蔓延至傳媒界。親政府團體香港資深傳媒人聯誼會昨在報章刊登廣告，不點名指摘港台記者利君雅「粗暴打斷副警務處長鄧炳強的發言」，又在特首記者會上「態度極端無禮，完全站在暴徒那邊」，質疑廣播處長梁家榮有否作訓示。

港台回應指，節目製作人員守則列明，「問題盡可以尖銳進逼，態度卻需得體」，管理層已加強提點同事。

相關新聞：行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒

林鄭月娥

不點名斥粗暴無禮

香港資深傳媒人聯誼會由多名左報前高層及建制人士組成。其網站顯示，前港區人大代表吳康民、深圳市委宣傳部前副部長吳松營，以及《大公報》前社長兼全國政協王國華均是該會榮譽會長。另有多名永遠榮譽會長包括霍震霆、蔡冠深、張華峰及羅康瑞等；第四屆理事長楊祖坤也曾任《大公報》總編輯。

該會昨在報章刊登一則《致廣播處長梁家榮先生》廣告，批評港台一些記者和編輯只根據自己的立場作選擇性報道，甚至扭曲真相，尤其在最近反修例風波，「更為反政府份子提供煽惑市民的平台」。該會不點名批評一名出席警方記者會的港台女記者，「不斷粗暴打斷副警務處長鄧炳強的發言」。

翻查資料，鄧炳強只一次出席警方記者會，當日港台記者利君雅在場。該會又指，在兩次特首記者會上，該名女記者與另一名港台女記者，「分別厲聲尖叫打斷特首的發言，態度極端無禮，完全站在暴徒那邊」，形容二人是「公然喝罵特首」，質疑廣播處長梁家榮有否作訓示。

港台機構傳訊組總監伍曼儀表示，已致函回覆香港資深傳媒人聯誼會。伍曼儀指，該會在廣告提及的事件，引起各方正反迴響，「無論對記者嘅指控同讚賞我哋都收到」；港台節目製作人員守則4.2點也列明，如果訪問題材極富爭議，「問題盡可以尖銳進逼，態度卻需得體」。她又指，廣播處長、副處長和部門主管已加強提點同事需恪守有關守則。

■記者王家文

上一則
上一則
教育局發信圖阻學界罷課

下一則
下一則
叫香港人加油 國泰機師被辭職

行兇導遊屢赴撐警活動：我想打暴徒
《信報》女記者骨折肺傷
心理專家：社會情緒亮紅燈
男傷者縫七針：疑兇曾踩線
警hea查 靠街坊洗樓搜證
300居民促管理處交代
元朗恐襲零檢控 縱容施暴者
屯門full gear默站 抗議香港不安全
7.21恐襲 血仍未乾
告警務處長難度高
市民今接力控訴放生元狼
南邊圍依舊冇王管 天羅地網佈防
監警會聘外援無助查真相
梁定邦促撤法 不反對獨立調查
【話你知】英警槍殺黑人變騷亂
大批親共傳媒罕有採訪
Twitter清洗20萬中國五毛
官媒發功：違美國憲法
京借學者放風：港制度要二次回歸
紐時：空投催淚彈可奪命
華府年售港60萬件武器 議員叫停
爆眼少女出院休養 右眼可感應光
廣東台站長影記者容貌傳微信
新屋嶺31被捕者求醫 6人重傷
公安疑西九拘英領館職員
澳門默站港人獲釋 斥中聯辦黑手
光復沙田 示威者涉襲落單警
內地漢美領館噴漆 判囚四周
教育局發信圖阻學界罷課
叫香港人加油 國泰機師被辭職
生意跌賴示威 洲際逼放無薪假
闖連儂牆斬3人 藍絲就擒

林鄭記者會講嘅野 6月果陣講就會應承 但係宜家唔會 一早講左愈遲答應訴求 成本愈大
五大訴求 缺一不可 否則 輸出革命
賣機頂盒上去 上水賣 一係就輸出革命 一係就杜絕埋自由行 但係小心黑幫

影行家就知中共比錢幫影

南亞勇武軍，are you ready？

為自己人行出來，為手足討回公道

人人都係利君雅

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

今晚元朗西鐵站默坐

雅雅需要保鑣

1900-2300

其實我覺得利君雅，已經非常克制。換轉喺任何另外一個香港人，可能已經爆粗問候林鄭老母！雅雅好波，加油